赴劉霞寓所探望 歐5外交官遭警攔截

2018年05月14日

赴劉霞寓所探望 歐5外交官遭警攔截

■劉曉波逝世將近一年，劉霞一直被禁錮北京家中，且被禁止出國。資料圖片

已故諾貝爾和平獎得主劉曉波遺孀劉霞被中共軟禁7年多，從未被起訴或定罪，身心受頑疾折磨，曾哭訴會「以死抗爭」，只能繼續叫天不應，叫地不聞。日前5名歐洲外交官前往其寓所探望，但在大門外被中方人員阻止，擋在大門外。

記者多次探訪屢遭截

法新社昨天報道，包括法國、德國及歐盟的5名歐洲外交官，上周五（11日）早上探望劉霞，卻在劉霞寓所樓下被警衞截停，檢查證件後，拒絕他們進入大廈，也沒有解釋禁止探望劉霞的理由。

自2010年劉曉波獲得諾貝爾和平獎後，劉霞開始被中共軟禁，當局變本加厲，劉曉波逝世將近一年，劉霞一直被禁錮北京家中，被禁止出國，但中國官方卻不斷重複強調「劉霞擁有行動自由」。

報道又指，法新社記者近年多次嘗試探訪劉霞，但每次都在其寓所樓下被便衣男子阻止。

月初，流亡海外的中國異見作家廖亦武公佈與劉霞的電話錄音，可以聽到劉霞激動痛哭，其後又向廖亦武表示沒有留戀，「以死抗爭對於我，最簡單不過」。

法新社/Twitter

上一則
陸艦主動打招呼 稱台艦軍官慌亂應對

下一則
食世界第四辣「魔鬼辣椒」 嗜辣男「瀕死」向警察求救

食世界第四辣「魔鬼辣椒」 嗜辣男「瀕死」向警察求救

貼呢篇OK?

歐盟廢到呢

是次發文的$0.5獎金已發到閣下帳戶, 請知悉

on9

Ff 習近平係明君果班，會唔會又ff 係江派做？

吓 稱左帝都仲有人FF

如果係江澤民做領導人，我諗已經放左佢出黎
可惜而家係由一班小學雞，中二病，蠟筆小新領導中國

夠薑打一鑊再捉去拍片認罪

成撚日如果乜乜肛澤民
如果支共唔執政佢無事添

放唔放又關你撚事咩

呢個就係支那

300萬陽痿黨衛軍 淨係識欺負女人

劉霞犯咩法

5毛狗種死全家!

講到你係官咁

完全封鎖5毛狗，冇眼屎乾淨盲

劉霞犯咗咩罪？

算啦啦巴打 隻五毛狗邊敢答你

打一鑊捉去拍片話自己好很自由, 而且不希望被外界打擾, 完